# 06. 연산 수행에 대한 구현을 할 수 있는 reduce()연산

## reduce() 연산

- 정의된 연산이 아닌 프로그래머가 직접 구현한 연산을 적용
```
T reduce(T identify, BinaryOperator<T> accumulator)
```

- 최종 연산으로 스트림의 요소를 소모하며 연산을 수행

- 배열의 모든 요소의 합을 구하는 reduce() 연산 구현 예

```
Arrays.stream(arr).reduce(0, (a,b)->a+b));
```
- reduce() 메서드의 두 번째 요소로 전달되는 람다식에 따라 다양한 기능을 수행 할 수 있음

- 람다식을 직접 구현하거나 람다식이 긴 경우 BinaryOperator를 구현한 클래스를 사용 함

## BinaryOperator를 구현하여 배열에 여러 문자열이 있을 때 길이가 가장 긴 문자열 찾기 예

```
class CompareString implements BinaryOperator<String>{

	@Override
	public String apply(String s1, String s2) {
		if (s1.getBytes().length >= s2.getBytes().length) return s1;
		else return s2;
	}
}

public class ReduceTest {

	public static void main(String[] args) {

		String[] greetings = {"안녕하세요~~~", "hello", "Good morning", "반갑습니다^^"};
		
		System.out.println(Arrays.stream(greetings).reduce("", (s1, s2)-> 
		                          {if (s1.getBytes().length >= s2.getBytes().length) 
				                                  return s1;
		                          else return s2;})); 
		
		String str = Arrays.stream(greetings).reduce(new CompareString()).get(); //BinaryOperator를 구현한 클래스 이용
		System.out.println(str);
		                          
	}
}
```
